#Aliases

#fix obvious typo's
alias cd..='cd ..'
alias pdw="pwd"
alias unin="sudo dnf remove"
alias install="sudo dnf install"

## Colorize the grep command output for ease of use (good for log files)##
alias grep='grep --color=auto'
alias egrep='egrep --color=auto'
alias fgrep='fgrep --color=auto'

### git
alias ga="git add ."
alias gp="git push"
alias gm="git commit"

alias vnet="sudo virsh net-start default"
alias fanfic="cd $HOME/media/FanFic"
alias convert="magick convert"
alias cp="cp -r"
alias rm="rm -r"
alias mytime="tty-clock -ct"
alias up="topgrade --disable git_repos --disable kakoune"
alias vimrc="nvim .config/nvim/init.vim"
alias v="nvim"
alias utar="tar -zxvf"
alias ls="exa -aG --color=always --icons --group-directories-first"
alias la="exa -a --color=always --icons --group-directories-first"
alias cp="cp -i"
alias ff="fanficfare -p"
alias i3con="nvim .config/i3/config"
alias zsh="nvim $HOME/.config/zsh/.zshrc"
alias backup="rsync -auv --delete /home /run/media/drmdub/Artemis/Backups/2021/Nov2021"
alias ducks='du -cks * | sort -rn | head'
alias samba="sudo smbd start"
alias c="clear"
alias sprint="termdown 20m && echo SPRINT DONE && paplay /usr/share/sounds/freedesktop/stereo/complete.oga"
alias sprint30="termdown 30m && echo SPRINT DONE && paplay /usr/share/sounds/freedesktop/stereo/complete.oga"
alias poly="nvim .config/polybar/config"
alias sc="cd $HOME/Downloads/gitthings/scripts"
alias gt="cd $HOME/Downloads/gitthings"
alias repo="cd $HOME/myrepo"
alias pf="cd /smssd/Podcast\ Files/The\ Linux\ Cast/podcast-files"
alias lv="cd /run/media/drmdub/SmSSD/Linux\ Videos/"
alias ms="cd $HOME/media/Documents/Pages/unbuild-site"
